<categoryName>bonpo</categoryName>

<divisionName>གཟེར་མིག</divisionName>

<sutra>
<sutraid>Bon1</sutraid>
<repeat></repeat>
<classification>གཟེར་མིག་ལེའུ་བཅོ་བརྒྱད་པ།</classification>
<vol>༼ཀ༽ (༡) ༼ཁ༽ (༢)</vol>
<page>༼ཀ༽ 1-1-1a1~1-1-281b, ༼ཁ༽ 2-1-1a1~2-1-291b2</page>
<tname>འདུས་པ་རིན་པོ་ཆེའི་རྒྱུད།</tname>
<wylie>'dus pa rin po che'i rgyud/</wylie>
<aname>འདུས་པ་རིན་པོ་ཆེའི་རྒྱུད་གཟེར་མིག</aname>
<sname></sname>
<yname>ཨ་དཀར་ཧ་ཏྲག་མུ་ལ་རམ།</yname>
<roman></roman>
<cname></cname>
<cid></cid>
<homage>འཁོར་བའི་སེམས་ཅན་ཐམས་ཅད་འདྲེན་པའི་དཔལ། །གཤེན་རབ་སྟོན་པའི་མཆོག་ལ་ཕྱག་འཚལ་ལོ། །</homage>
<subject>གཙོ་བོར་ཚེ་ལོ་བརྒྱ་པའི་སྟོན་པ་རྒྱལ་བ་གཤེན་རབ་མི་བོའི་རྣམ་ཐར་དང་། རྗོད་བྱེད་ཀྱི་ཚིག་ལ་ལེའུ་བཅོ་བརྒྱད།</subject>
<topic></topic>
<yana></yana>
<lineage>རྒྱལ་གཤེན་མི་ལུས་བསམ་ལེགས་ཀྱི་སློབ་མ་གཤེན་ནམ་མཁའ་སྣང་བ་མདོག་ཅན། བླ་མ་འདི་ནི་བོད་རྒྱལ་གཉའ་ཁྲི་བརྩན་པོ་དང་མུ་ཁྲི་བརྩད་པོ་གཉིས་ཀྱི་མཆོད་གནས་ཀྱི་གྲུབ་ཐོབ་ཆེན་པོ་ཚེ་ཡི་དངོས་གྲུབ་བརྙེད་པ་དེ་ཡིན་ཞིང་། དེའི་སློབ་མ་ཞང་ཞུང་བར་པའི་བོན་པོ་ཨ་ནུ་འཕྲག་ཐག །དེའི་སློབ་མ་ཞང་ཞུང་སད་ནེ་གའུ། དེ་འཁྲུངས་ཡུལ་དྭང་ར་སེང་གེ་རྫོང་གི་བྲག་ཕུག་གནམ་སྐས་སུ། ཡབ་ཞུང་རྒྱལ་མཚལ་བདེ། ཡུམ་རྒྱལ་ཟ་ཀློང་ཡངས། ཆུ་ཕག་ལོའི་སྟོན་ཟླ་འབྲིང་པོའི་ཚེས་བདུན་ལ་འཁྲུངས་པ་ཡིན་ཞིང་། མཁས་གྲུབ་ཆེན་པོ་འདིས་ཞང་ཞུང་གི་སྐད་ལས་བོད་སྐད་དུ་བསྒྱུར་བའི་བོན་སྡེ་ཡང་མང་པོ་སྣང་ངོ་། །བླ་མ་འདི་ཡི་གདམས་པའི་བརྒྱུད་ཚུལ་ལ། ཐི་མར་ཐད་གེ། ཤད་པུ་ར་ཁུག །ཟིང་པ་མཐུ་ཆེན། སྤེ་བོན་ཐོག་འཕྲུལ། སྤེ་བོན་ཐོག་རྩེ། སྟོང་རྒྱུད་མཐུ་ཆེན། ཤ་རི་བུ་ཆེན། གྱིམ་ཚ་རྨ་ཆུང་། ལྕེ་ཚ་མཁར་བུ། ཧྲིས་པ་གྱེར་མེད། དམུ་ཚ་གྱེར་མེད། ཁོད་སྤུངས་དྲན་པ་ནམ་མཁའི་བར་དུ་རིམ་པར་བྱུང་ཞིང་། དེ་ནས་བོད་རྒྱལ་ཁྲི་སྲོང་ལྡེ་བཙན་གྱིས་བོན་བསྟན་བསྒྲུབས་པའི་སྐབས་སུ་གྲུབ་པའི་རྩལ་ཐོགས་པ་མེད་པའི་སྐྱེས་མཆོག་རྣམས་ཀྱིས་མ་འོངས་འགྲོ་བའི་དོན་དུ། བསམ་ཡས། སྤ་དྲོ། ལྷོ་བྲག་སོགས་སུ་གསང་གཏེར་ལྔ་དང་། གཏེར་ཕྲན་སྟོང་དང་བདུན་བརྒྱ་སྦས་པའི་དུས་སུ་མདོ་སྟེ་འདི་ཉིད་བསམ་ཡས་ཀྱི་ཁྲི་ཐང་དུར་ཁྲོད་ཅེས་པར་སྦས་ནས་ད་བར་ལོ་ཆིག་སྟོང་ཉིས་བརྒྱ་བཅུ་གཉིས་ཙམ་སོང་ཞིང་། ས་འོག་ཏུ་ལོ་ཆིག་བརྒྱ་དང་ཞེ་བཞིའི་སྒོར་བཞུགས་རྗེས། དྲང་རྗེ་བཙུན་པ་གསེར་མིག་ཅེས་པས་བསལ་ཡས་ཁྲི་ཐང་དུར་ཁྲོད་ནས་རྙེད་དེ། ད་ལྟ་རབ་བྱུང་བཅུ་དྲུག་པའི་ལྕགས་གླང་ཡན་ཆད་དུ་ལོ་ཆིག་སྟོང་བཞི་བཅུ་ཞེ་བརྒྱད་ཙམ་སོང་ཞིང་། དེ་ནས་མདོ་འདི་ཉིད་བོན་སྡེ་རྣམ་པར་དག་པ་བསྲེགས་བཅད་བརྡར་གསུམ་བྱས་པའི་གསེར་བཞིན་དུ་བོན་གྱི་གྲུབ་མཐའ་ཡང་དག་མཁྱེན་པའི་པཎྚི་ཏ་རྣམས་ཀྱིས་ངོས་འཛིན་མཛད་ཅིང་། འདིའི་འགྲེལ་བ་ཡང་ཞང་སྟོན་ཚུལ་ཁྲིམས་བློ་ལྡན་གྱིས་མཛད་པ་དང་། ཀློང་རྒྱས་ཁོ་ནའི་འགྲེལ་པ་འགྲོ་མགོན་བདུད་རྩི་རྒྱལ་མཚན་གྱིས་མཛད་པ་རྣམས་ཡོད་དོ། །</lineage>
<school></school>
<chakra></chakra>
<location></location>
<audience></audience>
<author>གཤེན་རབ་ཉིད་ཀྱི་ཞལ་ནས་གསུངས།</author>
<requester></requester>
<dharma></dharma>
<purpose>ཚིག་བཞི་ཚིགས་སུ་བཅད་པ་གཅིག་གིས་རྟོགས་ན་རབ་མཆོག་རྒྱལ་བ་ཡིན། །རྟོགས་ནས་དོན་བཞིན་བྱས་ན་འབྲས་བུ་མྱུར་དུ་འཐོབ། །ཚོག་གི་ལོ་མ་མང་པོ་མ་རྟོགས་བསྟན་ཕྱིར་ཡིན། །རྟོགས་ནས་དོན་བཞིན་མི་སྒོམ་རང་ལ་སྒུ་བ་བྱེད་པ་སྟེ། །སེམས་ཀྱིས་ས་ལེར་ཤེས་བཞིན་མེ་དཔུང་ནང་དུ་མཆོངས་པ་ཡིན། །ཞེས་སྟོན་པས་ཕྱི་རྒྱུད་ལས་གསུངས་སོ། །</purpose>
<collect></collect>
<bampo></bampo>
<lehu>༼ཀ༽གཅིག་པ། སྔ་རབས་འདས་པའི་ལེའུ། གཉིས་པ། གཤེན་རབ་ཀྱི་ཡབ་ཡུམ་གྱི་ལེའུ། གསུམ་པ། གཤེན་རབ་སྐྱེ་བ་བཞེས་པའི་ལེའུ། བཞི་པ། གཤེན་རབ་ཀྱི་བསྟན་པ་སྤེལ་བའི་ལེའུ། ལྔ་པ། ལྷ་གཤེན་བརྒྱ་ལ་ཕྱག་བཙལ་བའི་ལེའུ། དྲུག་པ། ལྷ་མོ་སུམ་བརྒྱ་ལ་ཕྱག་བཙལ་བའི་ལེའུ། བདུན་པ། གཤེན་རབ་ཀྱི་ཁབ་བཞེས་པའི་ལེའུ། བརྒྱད་པ། གཤེན་རབ་ཀྱིས་སྲས་སྤྲུལ་པའི་ལེའུ། དགུ་པ། ལྷ་གཤེན་སྲིད་པ་གཤེན་རབ་སྟོང་ལ་ཕྱག་འཚལ་བའི་ལེའུ། བཅུ་པ། གཤེན་རབ་ལ་བདུད་ཀྱིས་ཆོ་འཕྲུལ་སྣ་དགུ་བསྟན་པའི་ལེའུ། ༼ཁ༽ བཅུ་གཅིག་པ། བདུད་ཀྱི་གཤེན་རབ་ཀྱི་འཁོར་ལ་ཆོ་འཕྲུལ་བསྟན་པའི་ལེའུ། བཅུ་གཉིས་པ། གཤེན་རབ་ཀྱི་ནོར་ལ་བདུད་ཀྱིས་ཆོ་འཕྲུལ་བསྟན་པའི་ལེའུ། བཅུ་གསུམ་པ། གཤེན་རབ་ཀྱི་བསྟན་པ་རྣམ་པ་གསུམ་རྗེས་སུ་བཞག་པའི་ལེའུ། བཅུ་བཞི་པ། གཤེན་རབ་ཀྱི་འཕྲིན་ལས་བཅོ་བརྒྱད་ཀྱི་དོན་བསྟན་པའི་ལེའུ། བཅོ་ལྔ་པ། སྟོན་པའི་ཁྱིམ་སྤོངས་རབ་ཏུ་བྱུང་བའི་ལེའུ། བཅུ་དྲུག་པ། སྟོན་པས་འཁོར་རྣམས་སྤངས་ནས་དགོན་པ་མཛད་པའི་ལེའུ། བཅུ་བདུན་པ། སྟོན་པ་མི་རྟག་མྱ་ངན་ལས་འདས་པའི་ལེའུ། བཅོ་བརྒྱད་པ། སླད་ཀྱི་སྟོན་པ་ཇི་ལྟར་འབྱོན་པའི་ལེའུའོ།།</lehu>
<sloka></sloka>
<transmission></transmission>
<relation></relation>
<debate>འདུས་པ་རིན་པོ་ཆེའི་རྒྱུད་གཟེར་མིག་གི་ལེའུ་བཅོ་བརྒྱད་པ་འདི་ནི། སྟོན་པའི་ཞལ་ནས་གསུངས་པའི་བོན་སྒོ་བཞི་མཛོད་དང་ལྔའི་ནང་ནས། གཙང་མ་མཐོ་ཐོག་སྤྱི་རྒྱུག་ཏུ་གཏོགས་སོ། །གཙང་མ་མཐོ་ཐོག་སྤྱི་རྒྱུག་ནི། མདོ་ཆེན་པོ་བཞི་བཞུགས་སོ། །བཞི་བཞུགས་པ་གང་ཞེ་ན། དུས་གསུམ་གཤེན་རབ་བྱུང་ཁུངས་ཀྱི་མདོ་དང་གཅིག །ཁམས་གསུམ་སེམས་ཅན་སྐྱེ་འཆིའི་མདོ་དང་གཉིས། འཇིག་རྟེན་སྣོད་བཅུད་འབྱུང་བ་ཆགས་འཇིག་གི་མདོ་དང་གསུམ། བླ་མེད་གོ་འཕང་སྒྲུབ་ཐབས་ཀྱི་མདོ་དང་བཞིའོ། །འདུས་པ་རིན་པོ་ཆེའི་རྒྱུད་འདི་ནི། མདོ་ཆེན་པོ་བཞིའི་ནང་ནས། དུས་གསུམ་གཤེན་རབ་བྱུང་ཁུངས་ཀྱི་མདོར་གཏོགས་སོ། །དེ་ལ་ཡང་སྔ་རབས་འདས་པ་དང༌། སླད་ཀྱིས་འབྱོན་པའི་རྣམས་ནི་ཟུར་ཙམ་སྒྲ་འཕངས་ནས་བསྟན་པའོ། །ད་ལྟའི་སྟོན་པ་གཤེན་རབ་ཇི་བཞིན་འབྱོན་ཅིང་། འདས་པའི་ལོ་རྒྱུས་ཞིབ་པར་འདིའི་ནང་ནས་བསྟན་པའོ། །འདས་པ་དང་མ་བྱོན་པ་གཉིས་ཀའི་གཏན་ཚིགས་ནི། དུས་གསུམ་གཤེན་རབ་བྱུང་ཁུངས་ཀྱི་མདོ་ཡི་ནང་ན་ཞིབ་པའོ། །འདུས་པ་རིན་པོ་ཆེ་འདི་མདོ་ཆེན་པོ་བཞིའི་ནང་ནས་བཏུས་ཅིང་གཞན་དུ་བཀོལ་པའོ། །</debate>
<translator>འདི་དང་པོ་གཤེན་རབ་ཉིད་ཀྱི་ཞལ་ནས་གསུངས། གཤེན་རབ་མྱ་ངན་ལས་འདས་ནས། གདུང་འཚོབ་མུ་ཆོ་ལྡེམ་དྲུག་གིས། གཤེན་རབ་ཀྱི་བཀའ་ལ་བརྟེན་ནས། རིག་པ་མང་པོར་ཕྱེས། མུ་ཆོ་འདས་ནས་མཁས་པ་རིམ་པས་བྱུང༌། རྟག་གཟིགས་ལ་མཁས་པ་དམུ་ཙ་ཏྲ་ཧེ་ཕེ་དང༌། ཁྲི་ཐོག་པར་ཙ་མ་དང༌། འགུར་ཧི་ལི་སྤར་ཡ་དང་གསུམ་བྱུང་།དེ་ནས་རྫུ་འཕྲུལ་གྱི་རྐང་པ་ཐོབ་པའི་ལོ་ཙྪ་བ་གསུམ་བྱུང་སྟེ། རྒྱ་གར་ལ་མཁས་པ་ལྷ་བདག་སྔགས་དྲོ་དང༌། རྒྱ་ནག་ལ་མཁས་པ་ལེགས་ཏང་རྨང་པོ་དང༌། ཁྲོམ་ལ་མཁས་པ་གསེར་ཐོགས་ལྕེ་འབྱམས་གསུམ་གྱིས་བསྒྱུར་ཅིང་གཏན་ལ་ཕབ་པའོ། །དེ་ནས་མཁས་པ་ཆེན་པ་བཞི་བྱུང་སྟེ། བོད་ལ་མཁས་པ་ལྡེ་གྱིམ་ཚ་རྨ་ཆུང་དང༌། མི་ཉག་ལ་མཁས་པ་ལྕེ་ཚ་མཁར་བུ་ཆུང་དང༌། སུམ་པ་ལ་མཁས་པ་མུ་སྤུངས་གསལ་ཏང་དང༌། ཞང་ཞུང་ལ་མཁས་པ་སྟོང་རྒྱུང་མཐུ་ཆེན་དང༌། བོད་ལ་མཁས་པ་སེ་ཤ་རི་དབུ་ཆེན་དང་།དེ་རྣམས་ལས་འགྱུར་བ་མང་གིན། མཁས་པ་དེ་བཞིའི་རིང་ལ་བོན་གྱི་བསྟན་པ་དར་བ་ལ། བར་དུ་ཆོས་ཀྱི་འཕྲ་དོགས་དེས་གོང་དུ་། སོང་བས། ཉོན་མོངས་པ་སྐྱེས་ནས་བསྣུབས་སོ། །དུས་སུ་བབ་པས་དྲང་རྗེ་བཙུན་པ་གསེར་མིག་གིས། ལྷོ་ཕུགས་ཀྱི་གླིང་ཁྲི་དང་དུར་ཁྲོད་ནང་ནས་སྒོད་ནས་འཕེལ་བའོ། །བཏོན་ནས་གཏན་ལ་ཕབས་སོ། །</translator>
<reviser></reviser>
<scribe></scribe>
<age></age>
<since></since>
<until></until>
<hasSince></hasSince>
<hasUntil></hasUntil>
</sutra>

<sutra>
<sutraid>Bon2</sutraid>
<repeat></repeat>
<classification></classification>
<vol>༼ཁ༽ (༢)</vol>
<page>༼ཁ༽ 2-2-1a1~2-2-7b6</page>
<tname>མདོ་གཟེར་མིག་གི་དཀར་ཆག་ང་བཞུགས།</tname>
<wylie>mdo gzer mig gi dkar chag nga bzhugs/</wylie>
<aname></aname>
<sname></sname>
<yname>མི་མཇེད་འཇིག་རྟེན་འདུལ་བའི་སྟོབས་པོ་ཆེ། །སྟོན་པ་བླ་མེད་དེ་ལ་ཕྱག་འཚལ་ལོ། །</yname>
<roman></roman>
<cname></cname>
<cid></cid>
<homage></homage>
<subject></subject>
<topic></topic>
<yana></yana>
<lineage></lineage>
<school></school>
<chakra></chakra>
<location></location>
<audience></audience>
<author></author>
<requester></requester>
<dharma></dharma>
<purpose></purpose>
<collect></collect>
<bampo></bampo>
<lehu></lehu>
<sloka></sloka>
<transmission></transmission>
<relation></relation>
<debate></debate>
<translator></translator>
<reviser></reviser>
<scribe></scribe>
<age></age>
<since></since>
<until></until>
<hasSince></hasSince>
<hasUntil></hasUntil>
</sutra>

<sutra>
<sutraid>Bon3</sutraid>
<repeat></repeat>
<classification></classification>
<vol>༼ཁ༽ (༢)</vol>
<page>༼ཁ༽ 2-3-1a1~2-3-15b</page>
<tname>མཛད་ཆེན་བཅུ་གཉིས་ཀྱི་རྣམ་བཤད་མདོར་བསྡུས་པ།</tname>
<wylie>mdzad chen bcu gnyis kyi rnam bshad mdor bsdus pa/</wylie>
<aname></aname>
<sname></sname>
<yname></yname>
<roman></roman>
<cname></cname>
<cid></cid>
<homage></homage>
<subject>སྟོན་པ་རབ་བདུན་གྱི་བསྟན་པ་རིམ་བཞིན་འགྲོ་བའི་དོན་རེ་ཞིག་རྫོགས།</subject>
<topic>མི་མཛད་པའི་སྟོང་གསུམ་འཇིག་རྟེན་འདི་ཉིད་འདུལ་བའི་སྐབས་སུ་མཛད་ཆེན་རྣམ་པ་བཅུ་གཉིས་ཀྱི་དང་པོ་རྣམ་པར་བཞེས་པའི་མཛད་པ།</topic>
<yana></yana>
<lineage>གདུང་སོབ་མུ་ཆོས་གཤེན་ལོ་གསུམ་རིང་བོན་གྱི་འཁོར་ལོ་བསྐོར་བས། ཤེས་རབ་ཚད་དུ་ལོན་པའི་མཁས་པ་མང་པོ་བྱུང་བའི་ནང་ནས། མཆོག་ཏུ་གྱུར་པ་རྟག་གཟིགས་ཀྱི་མཁས་པ་ཁྲི་ཐོག་སྤར་ཙ། དམུ་ཙ་ཏྲ་ཏེ། ཧུ་ལེ་སྤར་ཡ་དང་གསུམ། རྒྱ་གར་ལྷ་བདག་སྔགས་གྲོལ། རྒྱ་ནག་ལེགས་ཏང་རྨང་པོ། ཕྲོམ་གཤེན་གསེར་ཐོག་ལྕེ་འབྱམས་ཏེ། འཛམ་གླིང་མཁས་པའི་རྒྱན་དྲུག་བྱུང་ཞིང་། དེ་དང་དེ་འབྲེལ་གཤེན་པོ་གྲངས་མེད་གྱི་རྒྱ་ཞང་བོད་སོགས་འཛམ་གླིང་ཡངས་པའི་ཞིང་ཀུན་ལ་དར་ཞིང་རྒྱས་པར་མཛད་དོ།།</lineage>
<school></school>
<chakra></chakra>
<location></location>
<audience></audience>
<author>སྨན་རིའི་སློབ་དཔོན་སངས་རྒྱས་བསྟན་འཛིན་གྱིས་བཀོད་པ།</author>
<requester></requester>
<dharma></dharma>
<purpose>གང་དེའི་མཛད་ཕྲིན་ནམ་མཁའི་མཐར་མཉམ་ཞིང་། །རྡོ་རྗེའི་ལྗགས་ལྡན་གྱིས་ཀྱང་བརྗོད་དཀའ་ན། །བྱིས་པ་བདག་གིས་གཞལ་བའི་ཡུལ་མིན་ཀྱང་། །ཟབ་མོའི་ལུང་མཆོག་ལ་བརྟེན་མདོ་ཙམ་གླེང་། །</purpose>
<collect></collect>
<bampo></bampo>
<lehu></lehu>
<sloka></sloka>
<transmission></transmission>
<relation></relation>
<debate></debate>
<translator></translator>
<reviser></reviser>
<scribe></scribe>
<age></age>
<since></since>
<until></until>
<hasSince></hasSince>
<hasUntil></hasUntil>
</sutra>